\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\thispagestyle{page1}

\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{IE 00 - Sujet $\directlua{tex.print(n)}$  -  \faCalculator\, autorisée}}
\end{center}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
\textbf{Compétences évaluées} & I & F & B M & T B M\tabularnewline \hline
\textbf{Q. 1 à 5 : Utiliser le langage algébrique. } & & & & \tabularnewline \hline
\textbf{Q. 6 à 9 : Calculer avec les nombres rationnels.} & & & & \tabularnewline \hline
\textbf{Q. 10 à 12 : Utiliser plusieurs représentations de nombres.} & & & & \tabularnewline \hline
\textbf{Expliquer sa démarche à l'écrit.} & & & & \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{center}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------ Interrogation écrite ----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{luacode}
	deva=math.random(3,9);
	devb=math.random(10,20);
	devc=math.random(2,10);
	
	devd=math.random(3,9);
	deve=math.random(10,20);
	devf=math.random(10,20);
	devg=math.random(3,9);
	
	eqa=math.random(10,50);
	eqb=math.random(51,100);
	
	eqc=math.random(10,30);
	eqd=math.random(10,30);
	eqe=math.random(31,50);
	eqf=math.random(31,50);
	
	propa=math.random(11,100);
	propb=math.random(11,100);
	propc=math.random(2,4);
	prope=math.random(11,30);
	propf=math.random(50,70);
	propd=prope + propf;
	
	numA=math.random(10,20);
	denA=math.random(3,7);
	numB=math.random(21,40);
	denB=math.random(8,15);
	
	numC=math.random(11,25);
	denC=math.random(3,7);
	numD=math.random(15,58);
	denD=math.random(36,100);
	
	numE=math.random(25,100);
	denE=math.random(37,48);
	numF=math.random(18,65);
	denF=math.random(13,100);
	
	pui=math.random(15,20);
	expo=math.random(3,7);
	
	sciA=math.random(454555,999254)/100;
	sciB=math.random(1222,9955)/100000;
	
	expoa=math.random(7,9);
	expob=math.random(2,6);
	expoc=math.random(3,5);
	expod=math.random(2,4);
	
	coeffa=math.random(10,25);
	coeffb=math.random(30,50);
	coeffc=math.random(10,50);
	valx=math.random(5,15);
\end{luacode}


\section*{Questions}\vspace{-0.5cm}
\textit{Répondre aux questions suivantes en les justifiant et en détaillant toutes les étapes de calculs. Un résultat seul ne sera pas comptabilisé. Toutes les questions sont indépendantes. La calculatrice est autorisée.}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Soit $Z=\directlua{tex.print(coeffa)}x^2 - \directlua{tex.print(coeffb)}x - \directlua{tex.print(coeffc)}$. Que vaut $Z$ lorsque $x=\directlua{tex.print(valx)}$ ?\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
	\item Développer : $A = \directlua{tex.print(deva)}x(\directlua{tex.print(devb)}x-\directlua{tex.print(devc)})$\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
	\item Développer et réduire : $B=(\directlua{tex.print(devd)}x+\directlua{tex.print(deve)})(-\directlua{tex.print(devf)}-\directlua{tex.print(devg)}x)$\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
	\item Résoudre l'équation suivante : $\directlua{tex.print(eqa)}x+\directlua{tex.print(eqb)}=0$\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
	\item Résoudre l'équation suivante : $\directlua{tex.print(eqc)}x-\directlua{tex.print(eqd)}=-\directlua{tex.print(eqe)}x+\directlua{tex.print(eqf)}$\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
	\item Calculer : $D=(\directlua{tex.print(propa)}+\directlua{tex.print(propb)})\times \directlua{tex.print(propc)} - \directlua{tex.print(propd)} : (-\directlua{tex.print(prope)}-\directlua{tex.print(propf)})$.\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
	\item Calculer : $E=\dfrac{\directlua{tex.print(numA)}}{\directlua{tex.print(denA)}} + \dfrac{\directlua{tex.print(numB)}}{\directlua{tex.print(denB)}}$\\\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
	\item Calculer : $F=-\dfrac{\directlua{tex.print(numC)}}{\directlua{tex.print(denC)}} \times \dfrac{\directlua{tex.print(numD)}}{\directlua{tex.print(denD)}}$\\\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]
	\item Calculer : $G=-\dfrac{\directlua{tex.print(numE)}}{\directlua{tex.print(denE)}} : \dfrac{\directlua{tex.print(numF)}}{\directlua{tex.print(denF)}}$\\\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
	\item Calculer : $H=\directlua{tex.print(pui)}^{\directlua{tex.print(expo)}}$\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
	\item Donner l'écriture scientifique du nombre : $\num{\directlua{tex.print(sciA)}} = \pointilles[3cm]$\\
	\item Donner l'écriture scientifique du nombre : $\num{\directlua{tex.print(sciB)}} = \pointilles[3cm]$\\
	\item Calculer : $I=\dfrac{10^{-\directlua{tex.print(expoa)}} \times 10^{\directlua{tex.print(expob)}}}{(10^{\directlua{tex.print(expoc)}})^{\directlua{tex.print(expod)}}}$\\\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------ Correction ----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}\shadowbox{\large\textbf{IE 00 - Corrigé $\directlua{tex.print(n)}$}}
\end{center}
\vspace{-1cm}
\begin{multicols}{2}
	\begin{flalign*} 
		\textbf{1})&Z=\directlua{tex.print(coeffa)} \times \directlua{tex.print(valx)}^2 - \directlua{tex.print(coeffb)}\times \directlua{tex.print(valx)} - \directlua{tex.print(coeffc)}&\\
		&Z=\directlua{tex.print(coeffa)} \times \directlua{tex.print(valx*valx)} - \directlua{tex.print(coeffb)}\times \directlua{tex.print(valx)} - \directlua{tex.print(coeffc)}\\
		&Z=\directlua{tex.print(coeffa*valx*valx)}- \directlua{tex.print(coeffb*valx)}- \directlua{tex.print(coeffc)}\\
		&Z=\directlua{tex.print(coeffa*valx*valx-coeffb*valx-coeffc)}
	\end{flalign*}

	\begin{flalign*}
		\textbf{2}) &A=\directlua{tex.print(deva)}x(\directlua{tex.print(devb)}x-\directlua{tex.print(devc)})&\\
		&A=\directlua{tex.print(deva)}x \times \directlua{tex.print(devb)}x + \directlua{tex.print(deva)}x \times (-\directlua{tex.print(devc)})\\
		&A=\directlua{tex.print(deva*devb)}x^2 - \directlua{tex.print(deva*devc)}x
	\end{flalign*}

	\begin{flalign*}
		\textbf{3}) &B=(\directlua{tex.print(devd)}x+\directlua{tex.print(deve)})(-\directlua{tex.print(devf)}-\directlua{tex.print(devg)}x)&\\
		&B=\directlua{tex.print(devd)}x \times (-\directlua{tex.print(devf)}) + \directlua{tex.print(devd)}x \times (-\directlua{tex.print(devg)}x)\\
		&+ \directlua{tex.print(deve)} \times (-\directlua{tex.print(devf)}) + \directlua{tex.print(deve)} \times (-\directlua{tex.print(devg)}x)\\
		&B=-\directlua{tex.print(devd*devf)}x - \directlua{tex.print(devd*devg)}x^2  - \directlua{tex.print(deve*devf)} - \directlua{tex.print(deve*devg)}x\\
		&B= - \directlua{tex.print(devd*devg)}x^2-\directlua{tex.print(devd*devf+deve*devg)}x  - \directlua{tex.print(deve*devf)}
	\end{flalign*}

	\begin{flalign*}
		\textbf{4}) \hspace{0.5cm} \directlua{tex.print(eqa)}x+\directlua{tex.print(eqb)}&=0&\\
		\directlua{tex.print(eqa)}x+\directlua{tex.print(eqb)}-\directlua{tex.print(eqb)}&=0-\directlua{tex.print(eqb)}\\
		\directlua{tex.print(eqa)}x&=-\directlua{tex.print(eqb)}\\
		\dfrac{\directlua{tex.print(eqa)}x}{\directlua{tex.print(eqa)}}&=-\dfrac{\directlua{tex.print(eqb)}}{\directlua{tex.print(eqa)}}\\
		x&=-\Simplification{\directlua{tex.print(eqb)}}{\directlua{tex.print(eqa)}}\\
		S&=\left\{-\Simplification{\directlua{tex.print(eqb)}}{\directlua{tex.print(eqa)}}\right\}
	\end{flalign*}

	\begin{flalign*}
		\textbf{5}) \hspace{0.5cm} \directlua{tex.print(eqc)}x-\directlua{tex.print(eqd)}&=-\directlua{tex.print(eqe)}x+\directlua{tex.print(eqf)}&\\
		\directlua{tex.print(eqc)}x-\directlua{tex.print(eqd)}+\directlua{tex.print(eqd)}&=-\directlua{tex.print(eqe)}x+\directlua{tex.print(eqf)}+\directlua{tex.print(eqd)}&\\
		\directlua{tex.print(eqc)}x&=-\directlua{tex.print(eqe)}x+\directlua{tex.print(eqf+eqd)}&\\
		\directlua{tex.print(eqc)}x + \directlua{tex.print(eqe)}x &=-\directlua{tex.print(eqe)}x + \directlua{tex.print(eqe)}x+\directlua{tex.print(eqf+eqd)}&\\
		\directlua{tex.print(eqc+eqe)}x &= \directlua{tex.print(eqf+eqd)}&\\
		\dfrac{\directlua{tex.print(eqc+eqe)}x}{\directlua{tex.print(eqc+eqe)}} &= \dfrac{\directlua{tex.print(eqf+eqd)}}{\directlua{tex.print(eqc+eqe)}}&\\
		x&=\Simplification{\directlua{tex.print(eqf+eqd)}}{\directlua{tex.print(eqc+eqe)}}\\
		S&=\left\{\Simplification{\directlua{tex.print(eqf+eqd)}}{\directlua{tex.print(eqc+eqe)}}\right\}
	\end{flalign*}
	
	\begin{flalign*}
		\textbf{6})& D=(\directlua{tex.print(propa)}+\directlua{tex.print(propb)})\times \directlua{tex.print(propc)} - \directlua{tex.print(propd)} : (-\directlua{tex.print(prope)}-\directlua{tex.print(propf)})&\\
		&D= \directlua{tex.print(propa+propb)} \times \directlua{tex.print(propc)} - \directlua{tex.print(propd)} : (-\directlua{tex.print(prope+propf)})\\
		&D= \directlua{tex.print((propa+propb)*propc)} + 1\\
		&D=\directlua{tex.print((propa+propb)*propc + 1)}
	\end{flalign*}

	\begin{flalign*}
			\textbf{7}) & E=\dfrac{\directlua{tex.print(numA)}}{\directlua{tex.print(denA)}} + \dfrac{\directlua{tex.print(numB)}}{\directlua{tex.print(denB)}}&\\
		&E=\dfrac{\directlua{tex.print(numA)} \times \directlua{tex.print(denB)}}{\directlua{tex.print(denA)} \times \directlua{tex.print(denB)}} + \dfrac{\directlua{tex.print(numB)} \times \directlua{tex.print(denA)}}{\directlua{tex.print(denB)} \times \directlua{tex.print(denA)}}\\
		&E=\dfrac{\directlua{tex.print(numA*denB)}}{\directlua{tex.print(denA*denB)}} + \dfrac{\directlua{tex.print(numB*denA)}}{\directlua{tex.print(denB*denA)}}\\
		&E=\dfrac{\directlua{tex.print(numA*denB+numB*denA)}}{\directlua{tex.print(denA*denB)}}\\
		&E=\Simplification{\directlua{tex.print(numA*denB+numB*denA)}}{\directlua{tex.print(denA*denB)}}
	\end{flalign*}

	\begin{flalign*}
		\textbf{8}) &F=-\dfrac{\directlua{tex.print(numC)}}{\directlua{tex.print(denC)}} \times \dfrac{\directlua{tex.print(numD)}}{\directlua{tex.print(denD)}}&\\
		&F=-\dfrac{\directlua{tex.print(numC)} \times \directlua{tex.print(numD)}}{\directlua{tex.print(denC)} \times \directlua{tex.print(denD)}}\\
		&F=-\dfrac{\directlua{tex.print(numC*numD)}}{\directlua{tex.print(denC*denD)}}\\
		&F=-\Simplification{\directlua{tex.print(numC*numD)}}{\directlua{tex.print(denC*denD)}}
	\end{flalign*}

	\begin{flalign*}
		\textbf{9}) &G=-\dfrac{\directlua{tex.print(numE)}}{\directlua{tex.print(denE)}} : \dfrac{\directlua{tex.print(numF)}}{\directlua{tex.print(denF)}}&\\
		&G=-\dfrac{\directlua{tex.print(numE)}}{\directlua{tex.print(denE)}} \times \dfrac{\directlua{tex.print(denF)}}{\directlua{tex.print(numF)}}\\
		&G=-\dfrac{\directlua{tex.print(numE)} \times \directlua{tex.print(denF)}}{\directlua{tex.print(denE)} \times \directlua{tex.print(numF)}}\\
		&G=-\dfrac{\directlua{tex.print(numE*denF)}}{\directlua{tex.print(denE*numF)}}\\
		&G=-\Simplification{\directlua{tex.print(numE*denF)}}{\directlua{tex.print(denE*numF)}}
	\end{flalign*}

	\begin{flalign*}
		\textbf{10}) &H=\Puissances{\directlua{tex.print(pui)}}{\directlua{tex.print(expo)}}&\\
		&H=\num{\directlua{tex.print(math.round(pui^expo))}}
	\end{flalign*}

\textbf{11}) $\num{\directlua{tex.print(sciA)}} = \num{\directlua{tex.print(sciA/1000)}}\times 10^3$\\

\textbf{12}) $\num{\directlua{tex.print(sciB)}} = \num{\directlua{tex.print(sciB*100)}}\times 10^{-2}$\\


\begin{flalign*}
	\textbf{13})& I=\dfrac{10^{-\directlua{tex.print(expoa)}} \times 10^{\directlua{tex.print(expob)}}}{(10^{\directlua{tex.print(expoc)}})^{\directlua{tex.print(expod)}}}&\\
	&I=\dfrac{10^{\directlua{tex.print(-expoa+expob)}}}{10^{\directlua{tex.print(expoc*expod)}}}\\
	&I=10^{\directlua{tex.print((-expoa+expob)-(expoc*expod))}}
\end{flalign*}
\end{multicols}
